\begin{flushleft}
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{isaca}
\textit{State of Cybersecurity 2022 Report: What’s the Current State of Cybersecurity?} [online]. Schaumburg, Illinois, USA: ISACA, 2022 [cit. 2023-03-22]. Dostupné z:~\url{https://www.isaca.org/go/state-of-cybersecurity-2022}

\bibitem{ita}
, \textit{ITU-D Study Group 2 a Telecommunication Development Bureau (BDT) Management Consultation Group. Global Cybersecurity Index 2020} [online]. 4. Ženeva, Švýcarsko: Mezinárodní telekomunikační unie, 2023 [cit. 2023-03-22]. ISBN 978-92-61-33921-0. Dostupné z: \url{https://www.itu.int/epublications/publication/D-STR-GCI.01-2021-HTM-E}

\bibitem{nukib}
\textit{Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost: Aktuality} [online]. Mučednická 1125/31, Brno, 616 00, Česko: Národní úřad pro kybernetickou a informační bezpečnost, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \url{https://www.nukib.cz/cs/infoservis/aktuality/}

\bibitem{unity}
\textit{Unity Documentation: Docs and guides to work with the Unity ecosystem}  [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, c2023 [cit. 2023-03-19]. \\Dostupné z: \href{https://docs.unity.com}{https://docs.unity.com}

\bibitem{unity_api}
\textit{Graphics API support} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Manual/GraphicsAPIs.html}{https://docs.unity3d.com/Manual/GraphicsAPIs.html}

\bibitem{unreal_engine}
\textit{Unreal Engine: The world’s most open and advanced real-time 3D creation tool} [online]. Cary, Severní Karolína, USA: Epic Games, c2004–2023 [cit. 2023-03-22]. Dostupné z: \url{https://www.unrealengine.com/en-US}

\bibitem{cryengine}
\textit{CryEngine: Achieve Your Vision} [online]. Frankfurt nad Mohanem, Německo: Crytek, c2023 [cit. 2023-03-22]. Dostupné z: \url{https://www.cryengine.com}

\bibitem{godot}
\textit{Godot: The game engine you've been waiting for.} [online]. -: Juan Linietsky, Ariel Manzur and contributors, c2007–2023 [cit. 2023-03-22]. Dostupné z: \url{https://godotengine.org}

\bibitem{rider}
\textit{JetBrains Rider 2022.3: Unity} [online]. Praha, Česko: JetBrains, c2000–2023 [cit. 2023-03-19]. Dostupné z: \href{https://www.jetbrains.com/help/rider/Unity.html}{https://www.jetbrains.com/help/rider/Unity.html}

\bibitem{riderflow}
\textit{RiderFlow for Unity: Scenery tool to build and manage your 3D space} [online]. Česko, Praha: JetBrains, c2000–2023 [cit. 2023-03-22]. Dostupné z: \url{https://www.jetbrains.com/riderflow/}

\bibitem{blender}
\textit{Blender 3.4 Reference Manual} [online]. Amsterdam, Nizozemsko: Blender Foundation, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.blender.org/manual/en/latest/}{https://docs.blender.org/manual/en/latest/}

\bibitem{unity_asset}
\textit{Simple Office Interiors - Cartoon assets} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, c2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://assetstore.unity.com/packages/3d/props/interior/simple-office-interiors-cartoon-assets-38028}{https://assetstore.unity.com/packages/3d/props/interior/simple-office-interiors-cartoon-assets-38028}

\bibitem{enisa}
\textit{ARDAGNA, Claudio, Stephen CORBIAUX, Koen VAN IMPE a Andreas SFAKIANAKIS, LELLA, Ifigenei, Eleni TSEKMEZOGLOU, Rossen SVETOZAROV NAYDENOV, Cosmin CIOBANU, Apostolos MALATRAS a Marianthi THEOCHARIDOU, ed. ENISA Threat Landscape 2022.} 1. Iraklio, Řecko: European Union Agency for Cybersecurity (ENISA), 2022. ISBN 978-92-9204-588-3. \\Dostupné z: \href{https://www.enisa.europa.eu/publications/enisa-threat-landscape-2022}{https://www.enisa.europa.eu/publications/enisa-threat-landscape-2022}

\bibitem{unity_imput_system}
\textit{Input System} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.inputsystem@1.5/manual/index.html}{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.inputsystem@1.5/manual/index.html}

\bibitem{unity_tmp}
\textit{TextMeshPro} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Manual/com.unity.textmeshpro.html}{https://docs.unity3d.com/Manual/com.unity.textmeshpro.html}

\bibitem{unity_scriptable_object}
\textit{ScriptableObject} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Manual/class-ScriptableObject.html}{https://docs.unity3d.com/Manual/class-ScriptableObject.html}

\bibitem{unity_baked_light}
\textit{Light Mode: Baked} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Manual/LightMode-Baked.html}{https://docs.unity3d.com/Manual/LightMode-Baked.html}

\bibitem{unity_build}
\textit{Build Settings} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Manual/BuildSettings.html}{https://docs.unity3d.com/Manual/BuildSettings.html}

\bibitem{unity_urp}
\textit{Universal Render Pipeline overview} [online]. San Francisco, Kalifornie, USA: Unity Technologies, 2023 [cit. 2023-03-20]. Dostupné z: \href{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.render-pipelines.universal@16.0/manual/index.html}{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.render-pipelines.universal@16.0/manual/index.html}

\end{thebibliography}
\end{flushleft}